西環集中營：6.9遊行 人海抗惡法 - 季陶

西環集中營：6.9遊行 人海抗惡法 - 季陶

《逃犯條例》修訂觸發國際社會強烈反彈，日前有議員在與領事午宴後稱，多國領事稱會尋求本國外交部指示，就修例採取進一步行動及表態。有民主派中人指，部份外國政府雖然十分關注送中例，但採取甚麼層次行動，要視乎香港民意走勢，「所以唔好話6月9日上街冇用，越多人上街，國際社會採取行動力度越大，對北京壓力越大」。

相關新聞：港商：內地常藉查稅斂財

影響國際社會行動

該民主派人士指，美國、歐盟在港有重大經濟及商業利益，這又與他們在內地商業投資有密不可分關係，「所以佢哋咁緊張送中例，甚至不惜警告撤資，因為會直接影響企業利益同國民安全」，這亦成為他們的「着力點」，可以表明反送中惡法，但要他們採取更大力度行動，香港民意是另一重要「着力點」，「如果好多港人上街，就可以為佢哋提供道德理據，支持香港市民保障人權，爭取佢哋國民同議會用更強力度反對惡法」，所以對國際社會來說，「100萬人上街同10萬人上街有極大分別」。

至於對中共而言，但該民主派中人指，中國外交部其實避開用最嚴厲措詞反擊，「中共單係面對美國已經頭痕，如果再同歐盟、加拿大等歐美國家全面開戰，失去支持佢哋平衡美國嘅力量，對中共嚟講絕不化算，所以只要上街人數夠多，國際社會對中共壓力夠大，即使中共死撐不撤回，亦要作更大讓步同修訂」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
李家超拒賦權法庭審視引渡國

港商：內地常藉查稅斂財
涉事業務僅持五年即沽
斥假借公義之名強行修例百校師生聯署促林鄭收手
民主派今提不信任動議
京派人為6.9大遊行摸底
民陣全球行動 2.2萬人響應
港大：59%人反對林鄭做特首
德領館反駁林鄭：庇護依法審核
李家超拒賦權法庭審視引渡國
送中高危族 陳永棋公司高層被扣拱北當局指欠稅 收2,275萬放人

召集緊居美加港人/留學生，喺美加搞集會反對逃犯條例，已經有幾個城市join，請幫手推：